台灣華視: 香港市民珍惜民主自由走上街頭 卻被警方以暴動罪狀告法庭

有45位抗議民眾，被港府秋後算帳，將他們逮捕，並以暴動罪起訴，今（31）日早晨出庭應訊。法院外一早就聚集了大批民眾聲援，當中許多人席地而坐，法院外的交通嚴重受阻，因為珍惜民主自由，卻被指控暴徒，準備定罪，只會讓民怨更沸騰。

香港反對修訂逃犯條例的示威遊行，從六月九號開始，警民肢體對抗的程度是越演越烈，而第一波被控以『暴動罪』等罪名的45名示威者，今（31日）早晨出庭應訊。法院外一早就聚集了大批民眾聲援，當中許多人席地而坐，法院外的交通一度嚴重受阻。

憤怒的民眾，拿起雨傘棍棒，對著行經法院外的警車一陣亂打，其中有老人家覺得不妥，出面勸說，但年輕人激動的情緒，無法平復，最後連警車擋風玻璃上的保護網，都被硬扯下來，當作砸車工具。

這起攻擊警車事件，發生在31日下午，東區裁判法院門外，發洩怒氣的，都是一大早就在法院外，聲援45名被告的群眾。當中44人，因為在28號的中西區遊行中，被警方認定有暴力行為，而遭控暴動罪，還有人被加控襲警罪，另一人則被控以藏有攻擊武器罪。

聲援的民眾一度多達好幾百人，不時高呼光復香港時代革命。儘管天氣並不好，聲援者還是在淒風苦雨中堅持，直到被告一一離開法院，聲援者的怒氣才對著警車爆發。而如果被告的暴動罪名成立，最高可能被判處十年徒刑。所有被告中，只有一名女性沒有出庭，將會被拘捕。

最後裁判官因為警方需進一步調查，把整起案件押後到九月25號審訊，並且讓被告各自照條件保釋。這些被警方視為暴徒的人，從資料上看來都是普通人，有兒童之家的社工人員，有音樂老師，有大學生，有馬上要結婚的健身房老闆，還有一個機師，自願增加保釋金到一萬港幣，也就是大約台幣四萬，希望裁判官允許他在保釋期間，繼續執行任務，離開香港。

這些香港市民，因為珍惜民主自由，選擇走上街頭，卻被警方一狀告上法庭，也難怪民怨越來越沸騰。

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

重要！！雙普選死線！！
請大家支持定立真雙普選死線，再拖落去義士就俾人拉哂喇
香港已經退無可退，必先要建立民主政府才能回應訴求，非法港共政權再懶理唔俾普選就學工聯會啦

推